\sectioncentered*{Введение}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
\label{sec:intro}
При любом общественном устройстве особое место в системе обще-ственных отношений занимает недвижимое имущество, так как с его функ-ционированием связаны жизнь и деятельность людей во всех сферах бизнеса, управления и организации. Именно недвижимость формирует центральное звено всей системы рыночных отношений. Объекты недвижимости – не только важнейший товар, удовлетворяющий разнообразные личные потребности людей, но одновременно и капитал в вещной форме, приносящий доход. Основным видом сделок с недвижимостью является купля-продажа. 

Такой бизнес, как купля-продажа недвижимости, несомненно, нужда-ется в компьютеризации своей деятельности и переходе от работы с бумажными документами к работе с электронными данными. Помимо этого, поиск необходимой и доступной недвижимости очень сложен, если использовать старые методы как поиск объявлений в газетах, прослушивание новости по телевизору и т.д. Для поиска такой информации, потенциальный клиент тратит много своего времени. 

Целям оптимизации процесса в данной ситуации может послужить создание web приложения для продажи квартир, с помощью которой риелтор смогут частично (а в будущем полностью) отказаться от ведения записей на бумаге и которая поможет автоматизировать некоторые процессы по покупке недвижимости. А клиенты смогут искать подходящую недвижимость в интернете, используя для этого различные критерии поиска. Более того, человек сможет сам создать объявление для продажи недвижимости, указав всю необходимую информацию для этого.

Актуальность и значимость предлагаемой работы заключена как в теоретическом, так и практическом плане, поскольку операции с недвижимым имуществом стали массовыми и повседневными в предпринимательской деятельности граждан и юридических лиц. В данном дипломном проекте будет разработано ПС для продажи квартир, которое поможет автоматизировать многие процессы для риелторов, а так же предоставит легкий способ для поиска необходимой недвижимости или размещений объявлений для продажи квартир.
